解放軍提高英語水平 確保對敵時準確展示立場

駐守南海的解放軍官兵近日加強演練和提高英語水平，確保在對敵喊話中能準確展示立場。

在南海執行戰備巡航任務的「呼和浩特」艦演練遇到可疑船隻時女兵用英語警告驅離，官兵又進行分隊對抗演習，演練對敵軍用英語喊話。

這些隸屬南部戰區海軍部隊的前線官兵，央視形容他們是處於南海維權和維護地區和平穩定的最前沿，圍繞戰場需要英語能力成為必備的技能。

報道指，解放軍平日會利用訓練的時間制定學習計劃，提高英語能力，片段見到他們學的不少是勸降的說話，能打仗，打勝仗之外，學好英語更能做到「不戰而屈人之兵」。

隨着解放軍近年在部分有主權爭議的地區加強巡航和演練，與外國軍機或軍艦相遇的情況亦更頻繁，有海軍航空兵機師表示不只飛行技術要純熟，英語亦要說得流利才能做好溝通，避免誤判。

I go to ship by bus.

sir!
This way

sup

那個...那個

Ar...ar...ar...you......ar....

屌on9

第一個學surrender

學到好似佢咁

sorry！dont kill me！

Sir, this way please.

Mayday Mayday!

China Numba one!!!

古的貓寧

大陸式英文
"wo shi zhong guo ren.NMSL"

You are surrendered

唔洗講英文啦，揼低槍舉高手人地就明

exQsme sir 唉 東 un打釘 English

學好英語更能做到「不戰而屈人之兵」。

i diu le lo mo chow hi

u want do what seven??

if you want 1on1 ,u come

i fight,u,u know??

my power powerful

KO you,you sun of bitch

按照強國邏輯，唔係應該要求敵軍學支那話㗎咩